・自分が苦労した点 
①実装する際に、構想がすぐに思いつかずつまづいた。 
→すぐに答えを見ることはせずに、頭で考えてコードを書くものの間違っていることが多い。 →初心者がゆえに考えることに多くの時間を要してしまった。未実装のものが多くとても歯がゆい思い。

②テストがかけない点。 チュートリアルのようにスラスラとテストがかけない。ゆえに時間がかかってしまい。テストが書けなかった。 
→テスト駆動開発をするために一旦は書いたものの、自分自身で何を書いているのかがわからず、テストを書くことができなかった。

③rubyの文法がまだまだできていないので、コードを書く際に苦労した。

・学んだ点 
①gemの使い方。 
→gemを理解して使うことで、便利メソッドを多くの場面で使いこなせるということ。 
②基本的な実装の方法 →プログラミング初心者のため基本用語や基本操作など改めて自分自身で実装することにより学ぶことができた。 ③アウトプットの重要性 今までのインプット学習で学んできたものを自分のものにするには実装していくしかないと思った。 アウトプットしてこそ身になっていく。 ④質問の重要性。今回は未実装のものが多く、グーグルで調べれば出てきたものの 時間が限られているため、もっと質問を活用していきたい。

・相談したい点 
①実装する前に行なっていることはどのようなことでしょうか。 学んだことを生かしたいが、すぐにコードも出てこないかつ、どのような構成にすればうまく行くかがいくら考えても浮かばず、ググって調べてしまい自分自身でのクリエイトができていないので まずはじめにやるべきことや、実装前はどのようなことをみなさんやっているか教えて頂きたいです。
②全くの初心者のため一つひとつのコードを書くのに躓きますが実践あるのみでしょうか。テストが書けずに悩んでおります。